{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja tihti v√§rviline √ºlaosa. Mesilased armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kingitakse tihti kingituseks."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks p√§ikesevalgust."},{"text":"V√µid mind veega vaasi panna."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"M√§nguasi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","iconColor":"0xFFFFFFFF"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja tugev, paljude okste ja lehtedega. Linnukestele meeldib oma kodu minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Oravatele meeldib mulle peale ronida."},{"text":"Minu abil saab teha m√∂√∂blit."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","iconColor":"0xFFFFFFFF"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk, roheline ja kasvan viinapuul. Olen populaarne k√∂√∂givili, mida j√§nesed armastavad s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti salatites."},{"text":"Olen kr√µmpsuv ja v√§rskendav."},{"text":"Leiad mind v√µileiva pealt."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Tomati","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","iconColor":"0xFFFFFFFF"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Ahvid armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan troopilises kliimas."},{"text":"Sa v√µid juua vett minu sees."},{"text":"Inimesed kasutavad mind k√ºpsetamisel ja k√ºpsetamisel."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Kookon","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","iconColor":"0xFFFFFFFF"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen teravili, mida kasutatakse leiva, pasta ja teravilja valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind suurtel p√µldudel."},{"text":"Olen klammerduv toit paljudes riikides."},{"text":"V√µid mind jahuks jahvatada."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","iconColor":"0xFFFFFFFF"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen okastega ja ilusate, l√µhnavate √µitega taim. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind antakse sageli kui armastuse s√ºmbolit."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."},{"text":"Ô∏è Minuga √ºmberk√§imisel tuleb olla ettevaatlik minu okkate p√§rast."}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","iconColor":"0xFFFFFFFF"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen taim, mis kasvab maa all ja millel on kihid, mis panevad sind mind l√µigates nutma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse paljudes erinevates retseptides maitse lisamiseks."},{"text":"Olen samas peres k√º√ºslauguga."},{"text":"Ole ettevaatlik, kui mind t√ºkeldad!"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","iconColor":"0xFFFFFFFF"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pikk, roheline vars tuumadega, mida saab n√§ksida ja n√§ksida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind kinos."},{"text":"Kasvatan ridadena koobal."},{"text":"Kuumus paneb mind √ºles pugema!"}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","iconColor":"0xFFFFFFFF"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen v√§ike roheline taim, mis kasvab maapinna l√§hedal. Mind leidub sageli parkides ja hoovides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed k√µnnivad ja m√§ngivad minu peal."},{"text":"Mind tuleb regulaarselt niita."},{"text":"‚ñ´ M√µnikord kasutatakse mind spordiv√§ljakuna."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Sammal","isCorrect":false},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","iconColor":"0xFFFFFFFF"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis elab kuivades kohtades ja millel on paksud lihavad varred vee hoidmiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tihti teravad selgrool√ºlid."},{"text":"Ô∏è Ma suudan k√µrbes ellu j√§√§da."},{"text":"Ma ei vaja elamiseks eriti vett."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","iconColor":"0xFFFFFFFF"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja armastan marssida. Tihti kannan toitu mitu korda oma suuruses kaasas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud oma j√µu ja meeskonnat√∂√∂ poolest."},{"text":"Piknikutel n√§eb mind tihti, aga mind ei kutsuta!"},{"text":"Olen tihti must v√µi punane."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Alustan pisikese munana, siis muutun n√§ljaseks r√∂√∂vikuks, siis puhkan kr√ºsalis ja l√µpuks saan ilusaks lendavaks putukaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud oma s√§ravate tiibade poolest."},{"text":"Alustan roomava olendina."},{"text":"Armastan k√ºlastada lilli."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Teen mett ja elan tarus. Mul on stinger ja v√µin lennata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oluline tolmeldamisel."},{"text":"Teen magusa maiuse."},{"text":"Elan kogukonnas, kus on kuninganna."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja mul on pikad tagajalad. Mulle meeldib s√º√ºa taimi ja teha siristavat h√§√§lt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µib-olla kuuled mind √ºhel suvep√§eval p√µllul."},{"text":"Olen roheline ja sageli leidub mind rohumaadel."},{"text":"Ô∏è Olen tuntud oma hoppamisv√µimete poolest."}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Mul on k√µva kest ja punased v√µi oran≈æid laigud. Mind peetakse √µnnelikuks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Talupidajad meeldivad mulle, sest s√∂√∂n teisi putukaid."},{"text":"Minu kestal on laigud."},{"text":"M√µned inimesed usuvad, et ma toon hea √µnne."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Firefly","isCorrect":false},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Ma s√ºttin √∂√∂sel kumaga. Inimestele meeldib mind purkidesse p√º√ºda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Loon valgust, kasutades bioluminestsentsi."},{"text":"Olen aktiivne, kui on pime."},{"text":"Minu valgus aitab mul ligi meelitada kaaslast."}],"options":[{"label":"Glow uss","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Keerutan veebi, et oma toitu p√º√ºda. Mul on kaheksa jalga, mitte kuus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu kodu on kleepuv."},{"text":"Ô∏è Olen arahniid, mitte putukas."},{"text":"Ô∏è Minu s√∂√∂k on tavaliselt teine putukas."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Tick","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Lehtedega saan seguneda oma kuju ja v√§rvi t√µttu. J√§√§n tihti v√§ga paigal, oodates oma saagi p√º√ºdmist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu taim, et v√§ltida s√∂√∂mist."},{"text":"Olen maskeeringu meister."},{"text":"P√º√ºan teiste putukate saagiks."}],"options":[{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":true},{"label":"Kepipuru","isCorrect":false},{"label":"Leaf Hopper","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Olen l√§rmakas putukas, kes heidab oma nahka ja elab puudes. Sa kuuled mind tihti suvel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen k√µva sumisevat h√§√§lt."},{"text":"Elan puudes."},{"text":"‚òÄÔ∏è Sa kuuled mind ainult soojematel aastaaegadel."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Cicada","isCorrect":true},{"label":"Locust","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Ma matkin oksa, et peitu pugeda kiskjate eest, ja s√∂√∂n lehti. Olen pikk ja peenike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu osa puust."},{"text":"Olen sihvakas ja pikk."},{"text":"Immutan taimede rohelisi osi."}],"options":[{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"Kepipuru","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}}]}